\section{Resultados e Discussões}
\label{sec:resultados}
Para avaliar a evolução do módulo de contagem de pessoas, foi realizada uma nova coleta de dados com o objetivo de analisar seu desempenho em comparação à abordagem anteriormente empregada e validar sua viabilidade de implementação. Para esse experimento, utilizou-se o roteiro apresentado na Tabela \ref{tab:events_description}, o qual foi executado integralmente e por duas vezes consecutivas pelo mesmo indivíduo, gerando um total de 16 eventos para análise. Novos dados foram coletados, tendo em vista que mudanças físicas foram aplicadas ao sistema, logo a reutilização dos dados apresentados na etapa de análise exploratória não é interessante para a avaliação. 

O processo de testagem cosistiu na implementação das duas abordagens aqui descritas, a original e a proposta, em um ambiente virtual, para que se pudesse analisar seu desempenho na caracterização do evento de forma auditável e detalhada, isto é, analisando cada etapa do processo proposto e suas implicações. Para a realização dessa tarefa, utilizou-se a linguagem Python por meio de Jupyter Notebooks para a construção de todo o fluxo de pré-processamento e análise descrito anteriormente. Além disso, para a implementação das funções responsáveis por essas etapas, recorreu-se ao uso de bibliotecas comuns para análise de dados, como NumPy, SciPy e Matplotlib.

A Tabela \ref{tab:experiment_results} apresenta os resultados obtidos durante o processo de caracterização de eventos de interesse para as duas abordagens. Os resultados estão codificados como Correto(C), para eventos que tiveram êxito na caracterização, e Errado(E) para aqueles que foram caracterizados de forma inadequada pela técnica utilizada. Além disso, pode-se observar a descrição de cada evento através de seu índice na Tabela \ref{tab:events_description} apresentada anteriormente.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Caracterização de Eventos de Interesse com Abordagem Original e Proposta}
\label{tab:experiment_results}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Experimento}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{Evento}} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Abordagem\\ Proposta\end{tabular}} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Abordagem\\ Original\end{tabular}} \\ \hline
1                                          & 1                                    & C                                                                   & E                                                                 \\
1                                          & 2                                    & C                                                                   & E                                                                 \\
1                                          & 3                                    & C                                                                   & C                                                                 \\
1                                          & 4                                    & C                                                                   & E                                                                 \\
1                                          & 5                                    & C                                                                   & E                                                                 \\
1                                          & 6                                    & C                                                                   & C                                                                 \\
1                                          & 7                                    & C                                                                   & C                                                                 \\
1                                          & 8                                    & C                                                                   & E                                                                 \\
2                                          & 1                                    & C                                                                   & E                                                                 \\
2                                          & 2                                    & E                                                                   & E                                                                 \\
2                                          & 3                                    & C                                                                   & C                                                                 \\
2                                          & 4                                    & C                                                                   & C                                                                 \\
2                                          & 5                                    & C                                                                   & C                                                                 \\
2                                          & 6                                    & C                                                                   & C                                                                 \\
2                                          & 7                                    & C                                                                   & C                                                                 \\
2                                          & 8                                    & C                                                                   & E                                                                 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

A abordagem proposta apresentou desempenho superior em relação à abordagem original no novo conjunto de dados coletados. Conforme apresentado na Tabela \ref{tab:experiment_results}, dentre os 16 eventos analisados, apenas um foi classificado incorretamente pelo algoritmo proposto, enquanto a abordagem original apresentou caracterização inadequada de metade dos eventos avaliados. Em termos percentuais, a abordagem proposta atingiu uma taxa de acerto de $93{,}75\%$, em contraste com os $50\%$ obtidos pela abordagem original. Além disso, destaca-se que o evento classificado incorretamente pelo algoritmo proposto (Evento 2 do Experimento 2) apresenta um conjunto de medições de difícil caracterização, possivelmente em decorrência de alguma inconsistência ocorrida durante a etapa de coleta dos dados. Ainda assim, para garantir a conformidade e a transparência da avaliação, esse evento foi mantido na tabela de resultados.

