\section{Considerações Finais}
\label{sec:consideracoes}

O presente trabalho apresentou a análise, evolução, implementação e avaliação do módulo de contagem de pessoas do sistema SAFE/UFRJ. A partir de uma etapa secundária de análise exploratória dos dados, foram comprovadas limitações e problemas existentes na abordagem original, o que motivou o desenvolvimento de uma nova estratégia capaz de fornecer melhores resultados sem modificar características intrínsecas do sistema ou suas regras de negócio.

Nesse contexto, o trabalho propõe técnicas para análise e tratamento de dados, com o objetivo principal de reduzir o impacto da interferência entre os sensores ultrassônicos sobre as medidas coletadas. Como resultado, foram obtidos conjuntos de dados mais estáveis, com eventos mais bem definidos e padrões de comportamento mais explícitos, favorecendo a interpretação e o processamento das informações.

A implementação da abordagem evoluída também implicou em mudanças estruturais relevantes no sistema, apresentando potencial promissor do ponto de vista energético e de tráfego de rede. Ademais, o emprego de técnicas de fusão de dados para auxiliar na identificação de eventos de interesse permitiu reduzir a necessidade de análise contínua das medições, direcionando o processamento apenas para momentos de ativação dos sensores ultrassônicos. 


Além de melhoras sistêmicas, a abordagem evoluída apresentou melhores resultados que a abordagem inicial, durante a etapa de caracterização de eventos de interesse, obtendo uma taxa de sucesso de $93{,}75\%$, enquanto a estratégia anterior obteve êxito em apenas $50\%$ das 16 rodadas analisadas. Também, pode-se observar maior confiabilidade  na abordagem evoluída, tendo em vista que durante as duas execuções de oito rodadas cada, apenas um resultado discrepante foi obtido.

Em virtude dos fatos descritos, o presente trabalho considera que houve êxito na evolução do módulo de contagem de pessoas, tendo em vista a performance superior observada no estudo realizado. Ademais, considera-se bem-sucedida a implementação da abordagem evoluída, uma vez que o sistema foi atualizado com a nova estratégia e encontra-se atualmente em etapa de testes funcionais.

No entanto, compreende-se que os resultados obtidos durante o estudo avaliado na Seção \ref{sec:metodologia}, se limitam ao contexto situado do trabalho, isso ocorre devido a forte influência de condições externas, como arranjo dos sensores, ambiente, \textit{hardware} utilizado e afins. Ademais, o uso de sensores ultrassônicos de baixo custo, também é um grande limitador da solução, tendo em vista que este tipo de componente necessita de adaptação para realizar a função requerida, bem como apresentam desempenho inferior se comparado a sensores industriais. Por fim, entende-se também a limitação do estudo realizado, tendo em vista que o pequeno número de execuções e rodadas analisadas, impacta diretamente a confiabilidade dos resultados encontrados.

Por fim, é esperado como parte dos trabalhos futuros, a execução de estudos com uma maior quantidade de eventos, bem como situações mais diversas, para que o sistema seja avaliado de forma completa e suas limitações bem delineadas. Ademais, espera-se realizar um conjunto de testes funcionais, para validar as funcionalidades disponibilizadas pelo componente de \textit{software} embarcado e garantir que todos os requisitos estejam compreendidos. Como expansão do trabalho, pode ser avaliado a suavização dos dados através de outras técnicas ou a utilização da abordagem \textit{online} do filtro de Savitzky-Golay, que suaviza o dado logo após a coleta.

